..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _contrib:
.. highlight:: bash

Права на владение объектами
===========================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Объектами в виртуальном космосе Универсо является всё то, с чем возможно взаимодействие. Объекты можно разделить на две основные группы: природные объекты и искусственные объекты. К природным объектам относятся: звёзды, планеты, луны, астероиды и другие небесные тела природного происхождения. А искусственные объекты: космические станции и космические корабли, планетарные города и планетарные станции, роботы и дроны, и другие объекты созданные искусственно.

В рамках разделения на природное и искусственное, нужно понимать, что в результате развития виртуального космоса Универсо, в нём будут созданы и искусственные планеты, но таких объектов будет не очень большое количество, поэтому в основном это разделение на природное и искусственное, не будет представлять проблем в опознавании что к чему относится.

Права на искусственные объекты
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В коммунистическом и капиталистическом параллельных мирах будет отличие в системе прав, в коммунистическом будет преобладать коллективная собственность, а в капиталистическом будет преобладать частная собственность. Но вне зависимости от этого отличия, так или иначе, пользователям в Универсо через коллективную или частную форму, смогут принадлежать любые искусственные объекты.

Конечно, для использования некоторых объектов, например, для больших боевых кораблей, будет действовать различные более сложные правила их приобретения или получения прав на постройку, будут действовать ограничения на их применение в различных секторах космоса, но это всё элементы геймплея, если говорить конкретно о правах, то повторимся, пользователи отдельно или группой смогут получить любой искусственный объект.

Права на природные объекты
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В целом права на крупные природные объекты: звёзды, планеты, крупные луны и т.д., принадлежат и в коммунистическом, и в капиталистическом мире местным коллективным управляющим органам / правительствам, в виде Советского Союза в коммунистическом мире и Земного Союза в капиталистическом мире. Но в капиталистическом мире есть возможность получить частные права на некоторые довольно крупные природные объекты, например, на астероиды, некоторые луны и т.д.

Выше речь про права на целые объекты. Но так же возможны права коллективные или частные на участки поверхности отдельных планет. Это касается в первую очередь планет где реализуются отдельные полноценные игровые локации, но так же и планет где идёт освоение / добыча ресурсов через планетарные станции и производства.

Виды прав на объекты
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Про виды прав нужно будет постепенно по мере развития Универсо написать намного больше, так как будут появляться больше различных вариаций. Как и всегда будет разница между коммунистическим и капиталистическим параллельным миром.

Основные варианты:

- Частное / личное полное право собственности пользователя.
- Частное / личное частичное право собственности пользователя (доля в процентах).
- Полное право собственности организации.
- Частичное право собственности организации (доля в процентах).
- Арендное право использования.

Кроме перечисленных, как было сказано выше, позже будет появляться больше вариантов, например лизинг. 












